盧斯達: 民族黨、青政年宵攤位遭取消：證明獨立是香港唯一真正的政治議題

一個理念不能遭囚，但可以囚禁宣講這個理念的人。

香港民族黨、青年新政和很多政黨一樣，投得維園年宵攤位賣物兼宣傳理念，但食環署竟然致信兩黨，謂其商品宣揚港獨，將其使用攤位的權利取消（連結可見民族黨聲明稿）。

政黨在年宵攤位在生意，過去十幾年如是，一些大黨如民主黨和支聯會更是常客，他們講平反六四、中國維權人士很慘，年年安然無恙；民族黨成立不足一年，參選被拒；青年新政扔失議席，被政敵嘲笑偽港獨，這兩個香港人自己都覺得不足為懼、或者不成氣候的組織，令最多平時只會欺負阿婆和小販的食環署大開殺戒，九七之後如斯大陣仗的事情，曾有過多少？

就是要民族黨和青年新政連做下小生意都不能，趕到絕。那麼我們就看見香港真正的政治矛盾，並不是民主化、不是六四平不平反、也不是自決、也不是反共，而是獨立。

事實證明，中國對香港人要求平反六四，極為包容；喊「結束一黨專政」，都沒問題；但只要和港獨沾上邊的組織，都要斬光斬淨，磨光你的生計和經濟；不只是在選舉上完全剝奪選舉資格，一個小小的維園也不讓給你。這是中國國家認證的反對黨。

港獨與否才是香港和中國真正的矛盾，試圖以民主程度、尊重人權與否、文化差異、經濟階級分野來分析，都是見樹不見林。

不談民族黨和青年新政的屬性，反正屬性是隔著政治形勢改變的。有些人嘲笑港獨主張，批評主張者激嬲（激怒）共產黨、不懂與中共博奕云云，是的，港獨是殺頭的生意，非常可怕。如果將爭取權利自限於一國之下、內付於一個民族的民主進程，你可以進入維園做生意；正如只要宣誓效忠敵國，你可以進入議事堂衣冠楚楚的收取薪金和資助，這是一份好工，無怪有些人恨到發狂。

忍辱負重敢情是美德，但壯烈犧牲的路，更不容易走。每一次敲響了所有人的喪鐘，它將我們毫無保障的生存本質揭露出來；將中國和香港的真實矛盾揭示出來，將安全區和危險地清楚地劃了出來。

戰死的戰士畢竟仍是戰士，忍辱負重的人，無論是真是假，都及不上有勇氣沾上港獨魔境的人。就算一個被明嘲是偽港獨派、一個被暗諷是「聲明黨」，客觀而言，他們都比起躲在安全區的人要高尚。

未必是他們有意站到這個位置，但中國用全天候的打壓，認證了這條路線的威脅力。

屌 我地熱血手足逐你出黃教係冇錯㗎
又勾結青政